一人N個揀港大唔揀中大嘅原因

港大high class啲國際化啲，知名度又高，環境 aggressive 好多，真係可以推動自己進步。中大成班公屋mk仔圍爐不了
港大女女又識打扮，有視覺享受，中大成班村姑不了
港大近lkf近中環，大把嘢玩，中大位置偏僻，鄉村味濃。有條件一定入港大

無

個名好似型啲 HKU＞CU

一大
完

有學生會

用地方名做大學名真係勁啲

唔鍾意中大分咁撚多書院，港大個校園正好多！

中大太大，去邊都要坐校車，夏天行多兩步都流曬大汗，港大舒服好多靚好多

KongU HKUST> CUHK

有冇人認同寧願讀理大都唔讀中大？

HKU HKUST CityU PolyU> CUHK

IVE THEI ＞ UST

唔怕講，真係得中大、科大同嶺大有啲大學氣息

cu>ust>lingu>hku

cu, ust 一落車就feel到係大學

city 呢啲就收皮

city 係商場嚟個環境邊忽似大學

又一城係 white zone

港大有樣嘢無敵，選科自由度
港大6個common core，2科英文
中大冇記錯有6個大通、3科英文、2科中文，仲有pe it 書通多撚到
1/3時間要讀唔關major事嘅嘢，而港大仔可以多啲時間讀major嘢
港大double major都易過中大，就算ba/6901呢啲乞食科，double major 埋business出路即刻多唔少

點解唔去牛津劍橋？

竟然係嶺大

好多cu閪負皮

讀理大五寶就係

明明人地係XGDX

係
就算中大有啲科排名高過港大都好，港大永遠係排第一

真 去exchange嗰陣就知道差距
識得好多cu人去半年exchange都要defer
hku去足一年砌得靚個study plan都可以如期grad

但除左英文 turn out 其他都讀得幾開心

利申 CU final year

一個城市 一個鄉下 點比呀？

Campus細到咁都大學氣息

咩係大學氣息

科大: 夠chur 一上91M已經成班毒撚係到講grade
入到campus每個角落都有人開住本書/notebook係到刨書

郊野公園中間起座圖書館

科大隔離豪宅嚟

夠深山夠大夠多蚊

真 大學仲逼人讀咁多唔關事嘅嘢真係戇撚鳩

暴大 完勝

2021香港啲大學

你要諗埋錢架喎
邊個俾多啲船你同多啲資源你
有冇諗住住hall？有啲包你住4年架

ugfn 我立即屌你老母！

fh fn it pe 大中大英大通書通全部都唔需要存在
開心靚龜都係咁話 大學生仲管住你揀咩科

hku d hall不了

垃圾仙制

地球是Hong Kong U領先

英文其實有必要讀嘅，大學始終英文教書
通識都有用嘅，學嘅所有知識局限喺自己嗰科唔係好事，思維會限制咗。但唔駛咁多，兩三個都夠
大中有咩用唔係中文系讀嚟做乜柒，書通 it pe更加係無謂，完全嘥時間
港大都多cc嘅，但點都少過中大多多聲啦，冇乜理由要入中大

CU就唔知，Kong U就一定係學店

[定軍心！] 一人幾句鼓勵藍絲打祖國支那針既說話！

同埋其實hku啲common core都幾似佢開嗰個department嘅introductory course 都幾似
有心可以讀得唔錯

以前無 唔知邊條柒頭皮起

有用唔代表要逼人讀 咁大個人唔通唔知自己需要/想讀乜咩
畢業學分唔變 啲cred俾學生自己揀讀major/其他科 自己喺廣度深度之間取捨咪得
屌你老母中小學就話全人發展啫 辛辛苦苦考入大學想喺出嚟做社畜之前用幾年專心喺自己鍾意嘅科都唔得

hku除左船少啲之外
喺教授同課程質素，精英制紛圍下可以逼人成長

港大有970 X

中大有一粒鐘一班既74A

去到外國見到你係Chinese University有啲尷

支大就有份
su都俾支大強制收埋皮啦

XGU, CUXG, 不了

我遲啲會去
劍橋護老院

港島出世，住港島，小學中學港島，第日返工都係港島中環/太古坊
所以讀大學都要係港島

都大 鯨大 屌打

其他唔講 報postgrad明明外國有d U唔洗香港交language proof，但偏偏有一句下面係

*except for the Chinese University of Hong Kong

lingu算把啦 點同cu同ust比

有chinese呢個字已經柒咗啦 你去外國人哋問你讀咩大學 你話chinese u 等於間接承認自己係中國人

因為要入St John’s

容易double major，少cc，唔洗上pe

崇基有72同72A

讀文科堂堂都要人講自己睇法
上咗幾年變到一畀人叫present就隨時ready 講幾分鐘

浸中應該岩你多d

中大仔反cup

冇咗大通 啲cred夠讀多個minor 思維點會限制咗
全部消失有可能double minor/double major添

肝病權威、港大醫學院內科及肝臟科講座教授黎青龍不獲續約，意味6月完約後，不能再擔任兼職教授。

XGU不了

預備online discussion啦

港島生活圈

唔係三大已經輸蝕
加上cc多撚過中大
仲要普通話合格先畢到業，不了

想讀法律系咪要入 Kong u 囉

書院唔再獨立嗰下，通識只係掛個名
大中真心on9，寫乜撚嘢議論同抒情，我又唔冧住作家，同埋DSE仲寫唔夠咩

戇尻仔

neither.

喺香港讀大學已經輸咗

地區都關事
唔好話港島人，住九龍、荃葵青都應該入港大，中大個位閪到沙田撚都嫌好遠好隔涉

點解會有嶺大
ied都還可以

學分制度已經好唔同
方便讀多幾科興趣嘢同Exchange
又唔洗Defer

同埋
中大係好靚好大成個山莊咁

港大讀開有感情
好英式好古典
（當年）好有精英感

Agger
可以major business不知救返幾多本來要乞食嘅BA人

cu 好靚既鄉村
hku ust polyu 大學
city 商場
bu 中學，啊唔係，係小學先啱。

同港大地理位置應該對好多港島撚來講方便過中大

無Hall住都呀會太慘

利申：住到Grad

大通fh同fn雖然唔關major事但好高質喎跟啱人嘅話會好大得著

讀完啦，爛撚左

港大妹識打扮係坊間迷信
大把好素好頹

City就真係多打扮靚女
當年讀Kong U去City幫人補習
講期最Hit A and F打扮
啲City女靚到爆

其實間間都有靚女

高質還高質 冇理由逼人讀

呢樣真
尤其中文同哲學
逼你即興鳩噏

圍爐問下
大家當年校長係邊個

好靚嘅鄉村

因為連黎青龍都唔要？

當年點同，唔使好耐之前
馬斐森年代已經幾好

利申我嗰陣係除立之

city同poly啲女唔知點解真係特別啱我口味
有啲小家碧玉feel又不失醒目咁

屌都唔緊要啦 香港啲大學廢架啦

做咩咁多負皮

就算非文科人
讀cc大部分要用英文鳩嗡

屋邨英中出身
hku環境係強逼人成長嘅
最多係year 1比較難適應啫
見到入cu嗰班中同讀咗4年都仲係成舊薯仔嘅多

嶺南仲勁，泛指秦嶺以南

細個以為英文學校勁啲，所以以為中文大學廢

同人講CU分分鐘俾人問係咪讀禾城

當我地刀大流㗎？

Admire HKU

on99

三分一真係吹大左

同埋double major門檻咁低，明眼HR一睇就知係for你湊數用

好現實既係
你去到其他國家只有識港大唔識中大既人
冇識中大唔識港大既人

入hku從來唔係因為愛
只係因為佢係第一
如果聽日恒大係hk top 1我都會quit hku入新一大

如果你博盡啲有上莊有住hall
你個人個適應力同埋轉數會焗住快左

吓但係capstone照做dissertation照寫
我諗都唔會太差嘅

近囉

同埋成班中同揀哂中大
自己成日形住如果入中大又會群返原本啲Frd
所以揀港大當踏出自己既comfort zone 係咁逼自己識人
事實就係讀到第二年已經識到超級多人 大部份都好nice好正
再加上成個hku 氣氛都勁壓迫同chur 自己都焗住要跟上
個人睇落會冇咁薯 醒目少少

以上例子純粹個人體驗，勿屌

揀幾多次都係中大。

Kong U都住hall

但起得算靚

利申有住
你可以話我hall膠
不過入面所謂高壓
我真心覺得廿頭嘅細路冇可能對住同一大班人日屌夜屌屌足成年嘅
痴撚線咩

港島地方高質啲

唔好話港島，住新界西都係港大就腳啲
屯元天去中大都唔方便

畀班名校生國際學校嘅圍住上堂 聽下佢啲鳩up都講到幾分鐘學到嘆少嘢

港大咁遠

三大太大 行去campus身水身汗
我讀ou 就ok

少少後悔year 1/2無住hall
發現住屋企多咗出嚟d時間都唔會讀書

hku 仲有個好處係返pt intern好方便
返完學又可以出中環返半日工

SORRY 一定揀中大

以為教學語言係中文就麻撚煩

o period過左唔會啦

其實fn同fh係教你做一個有文化嘅人

根本其實係
你攞嚟上莊都得
起碼莊務做完仲可以識吓對莊

因為你 我愛你

班mk、左膠都有資格同中大齊名？

英文有必要讀啫
都唔係要讀到Year3呀大佬（Year1-3每年一個）
同埋啲英文都唔會幫到啲major courses
淨係讀一個大英學citation都夠
同大中比嘅話大英都唔好得去邊
通識abcd各揀一個咩都掂下ok啦 fh fn必修就on9咗啲

唔夠分入

呢個真 由初初口疾疾去到而家可以冇睇過material都吹到兩分鐘 真係xgu嘅功勞因為真係好怕個個講到好多嘢 你唔講會好撚柒

其實hall真係冇乜嘢
利申住緊

識揀一定揀恒大

近屋企 完
以前可以5半上完堂 5點9就係屋企梳化打機

真

反正兩間grad咗出到黎又差唔多，又一樣咁奶共，後悔揀咗支那大學俾我再揀一定揀返XGDX

之前去exchange有個CU嘅俾人問CU係咪喺中國

城大核子工程

錯喇
支大先係第一(篤學生灰方面)

香港是中國一部份

蝌大先係第一
支大係後來居上

中文系？nursing?

純粹覺得shitty 呢科嗰名幾型先揀黎做username

仲做緊份大中assignment

自己明明夠分入港大同一科，而且嗰科港大收分同排名都高啲，但on99揀咗支大。結果間唔時俾fd 笑入唔到港大先入中大

成個大學生涯，fn係最正果科ug科

點睇中文大學全名香港中文大學

今時今日，全部被政權壓迫到成為學店
仲有咩好鬥？

係XGDX>ZWDX

真

鬥奶共

咁成個教育系統一向都係逼你讀d會令你更高質既野啦
唔係話中小學讀既野好，但免費教育同fh fn本質上係一樣
咁係咪唔好逼人讀中小學既免費教育

Rejected by CU

中大人文氣息已經贏hku九條街

I mean間大學全名淨係得所在城市名+大學

張翔都係半斤八兩姐

中大唔係咩

最憎仙制
最諷刺嘅係有需要住hall 嘅學生因為驚咗仙制而唔住hall，反而好多住得近嘅學生就因為鍾意玩hall嘅活動而有得住hall

會唔會報狗拉鳩自己學生先

其實好多cc course嘅主題好創新同有趣，同埋多選擇，會比較容易揀到自己有興趣嘅cc

呢樣野真係比cc tutorial逼出嚟, 鬼叫好多個cc嘅tutorial 講嘢都會計分，所以點都要頂硬上
初初由中中升上黎，聽到人哋講英文咁流利，真係會淆底。不過之後為咗participation分，點都要豁出去

其實我幾興幸果陣要讀PE
有d機會接觸下其他運動
大通ABCD都係 好多好inspiring

係中文真係冇必要存在

中史lecturer同tutor 好鍾意上堂嗰陣問follow-up問題，又係考執生吹水技能

我估喺外國得你先唔識CU係咩大學，唔好咁樣暴露自己見識

D女唔得囉

Double major又唔會寫落沙紙度

近我屋企，就算部份理工科中大勁過港大，都揀港大

那有

你嶺大學生？咁大個人得嶺大去都未去過 你可以吹到咁大

啱啱放監？LKF??你當依家2018咩 死老野

asso仔就跳一邊

免費教育嚴格來講係強制教育(compulsory education)
原意係提升大眾嘅整體教育水平(educational level), 包括識字率，減少文盲，甚至係培養common sense.
等所有人不論階層都能夠貼近現代化社會嘅生活，並且係資本主資嘅基楚底下將所有嘅勞動力釋出, 同時減少個人偏差行為，令到個社會可以以效益最大化嘅前提下運作。

至於大學作為高等教育嘅學府，由設計到運作根本唔係希望普及教育。正如讀大學對一個想做米芝連廚師嘅人可能冇乜幫助，但佢唔可以連菜譜都唔識睇，連廣東話都唔識講，呢個時候中小學嘅教育就有咗作用。

講得白啲，大學只係研究院，純粹希望培養下一班象牙塔嘅學者，所以即使對本科生來講，只係涉獵有關佢未來需要研究嘅學術知識其實亦無不可。

所以中小學教育同高等教育有着本質上嘅唔同，唔可以混為一談。

citation呢啲嘢擺埋落major intro科度講少少咪算囉 使乜整個course出嚟
我exempt咗大英一寫文都完全冇困難
點解大通咩都掂吓你會覺得ok

上到大學仲逼你讀同中小學本質上一樣嘅嘢你覺得冇問題？

仙制好撚on9

雖然我當年玩得好開心

但見到真係有班柒頭當啲小鬼係傻仔咁
軍訓咁

勁撚on9

我好明，我住灣仔都有得住呵，但住屯門個D無

其意好on9

hku:企開啲啦屌你老母

冇咗大通啲department仲存在 有興趣咪自己reg囉
啲人咁鍾意fh fn 冇咗咪去哲學系讀哲學概論囉
fh fn abcd書通啲cred加埋夠你minor philo (or any other subject)有突啦

明顯你唔係hku

hku十個有九個都港豬

真正嘅中大人就知 就算樓上講幾多點進步、點double major、點exchange 、點多靚仔靚女 等等

我哋都會揀返中大。

利申 已畢業
但每一次行過中大都仍然覺得好鐘意
中大有咩事都會覺得好心痛
遇到中大人都會覺得特別好人
呢種歸屬感唔係靠講double major嚟解釋
最簡單 二橋嗰陣就知點解中大特別

Hku 幫你prepare點入社會競爭
Cu 幫你喺入社會前留最好回憶

好後悔揀左CU 第一就係第一 第二就係第二

上山容易

中大無嗰科

D blood blue d囉
Prouder of my school囉

Come on James

都真

證明你唔係XGU人
一係就你自己物以類聚

利申：非XGU，不過識好多XGU人都唔係港豬

咪又係棄大

不過我覺得樓上講嘅嘢都無錯
（尤其是選科自由度）
同埋Hku出嚟競爭力又真係好啲
所以真係人夾人
當年覺得中大都唔差
平衡開心讀書同競爭力就揀咗

都識幾個quit hku入cu
有啲舍堂撚好後悔轉cu
有啲就好開心轉咗

同一間中學
入hku全部做曬港豬
入其他u就正正常常
利申：shitty仔

真心既，段狗係就係賤
但今時今日你搵到一間唔會報狗拉學生既大學咩
最重要係學生素質 暴大公認學生人文氣息冠絕8大

你都on9
fn fh高質過中學個d compul野不知幾多
你有冇讀過
個人認為fn fh 先係真正教育既典範
讀完個肚墨水都多d

幾有趣既觀點
但係如果fn fh可以幫一個人未來鑽研佢地學科既知識，成件事又未必係useless
而且我對大學培養一堆活在象牙塔中,只專注於自己學科知識既學生呢一個做法有d質疑

其實依家間間U既校長都係賤
真係冇分別

諗唔到中大點輸

我認同fh fn高質 特別比起大中大英
但我唔認同大學要有major以外必修科嘅存在 呢樣嘢同質素無關
而且我相信fh fn對鑽研大部分學科嘅知識都冇用 講真一兩個course學到幾多嘢
俾返哂必修科嗰三十幾cred去minor起碼可以讀到一定深度 而且一樣開到眼界

其實我覺得HKU真係頗地獄

巴打其實我都覺得compul裡面係得fn fh叫做讀得過
咁如果條問題縮到去話fn fh應唔應該逼人讀 你又點睇
當其他uge都唔使讀

見你講得出素質都知你低質喇

起碼xgu有得睇地厚天高先
放映會嗰晚要報狗拉人嘅話
後果應該仲大穫過中大學生會

鄉村氣息就有

出到去又Chinese又Hong Kong俾鬼佬以為係Communist University of Hong Kong
簡稱CUHK

睇cv咋嘛

好同意你最後個兩句

舊年代可能惡啲嘅
但而家真係冇乜野

有個傳說係如果你declare cc做minor個cc department 會俾啲最靚grade嘅你讀

吹唔出冇分加
有時cc啲鬼婆/鬼婆style tutor先陰濕
就算嗌曬good啲分出到嚟都未必好好
所以都算幾高壓其實

如果cu咁多必修科要讀
我識個朋友佢cu畢業無耐佢可以讀到副修
係咪chur死先得

咁你都承認左HR請你係因為Kong u，而唔係所謂double major

再講，12個course就declare到major，唔係專set出黎俾學生湊數係咩

港大d女串撚過閪呀屌

太多TG殘留

正確d黎講，係兩樣都有
而我覺得鄉村氣息完全無問題

眼訓打錯字sor

有同感，cc遇過幾個本地tutor，present完或講完嘢之後都係話good，最後嗰分都係一般，反而覺得佢哋比分會手緊

其實中大所謂嘅人文氣息體現喺邊？

係
hku double major 都唔會太chur，個個都咁玩
有啲人會2 major 1 minor

喺啲素顏同人字拖度

著靚少少就俾人話 有幾pure

可以同你講
CU minor都可以好輕鬆
周街都有人minor 緊

講真 cu minor 定 hku double major
輕唔輕鬆都係睇個人既姐
間間u都有既chur人有hea既人

社會運動發生時最體現到
中大二橋發生
個個校友都返黎哂 知名定唔知名都返黎中大幫手
個晚中大係好多人著住suit 放工黎幫手

你睇poly？ 唔好講校長 冇校友返去幫手

我？

6個course 當concentration 阿，唔係MAJOR
佢個MAJOR 仍然係IBBA

其實唔難 而且通常同major有overlap
不過hku易好多咁解